%@Titre: Centres étrangers (Nice) -- 2006
\begin{myenumerate}
  \item Sans calculer leur PGCD, dire pourquoi les nombres 648 et 972 ne
  sont pas premiers entre eux.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Calculer $\Pgcd(972;648)$.\par En déduire l'écriture
    irréductible de la fraction $\dfrac{648}{972}$.
  \item Prouver que $\sqrt{648}+\sqrt{972}=18\times\left(\sqrt3+\sqrt2\right)$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}